CFA June 2018最後衝刺區

有無人會考lv 3

討論下Essay題
到底係咪要"Essay"
睇past paper d答題長到水蛇春咁 根本無可能寫得出/寫得切

好多人退而求其次話要短答完整句子加幾句解釋
但時間都會好緊

少部份pass左的人話唔洗解釋果句 句子唔洗一定有齊SVO
但有時問2個point有4分甚至6分 齋答加多句elaboration梗係唔安樂

Lv2 未溫哂notes

最近開始認真溫,essay題真係難,我反而係覺得無咩野好寫,好多問題都係一句起2句止咁

時間咁短，Key words 就得
其實website 有講寫作要求

有無Level3 study group??MC感覺比Level2易,應該點都有70%以上,但係eassy題要自己寫D concept內容出黎就真係有難度。

做pp啦

做完pp見返d題目都好難捉佢key point
寫一大段大包圍係ok 但心知真係考試咁寫法會唔夠時間

Level
仲未開始溫

Level 3

點解我上cfai個網download唔到pp,正係得2015 download到題目,answer都係唔得

一定一定唔夠時間
佢都講明作答指引係寫key words，唔洗full sentence
你望返佢d answer 就知
好易睇咋喎
Behavioral finance幾乎係果幾個咁濟

考完final再溫

求level 3 pp
Notes都未睇完

cfa個網有pp

keywords知道
但好難拿捏要elaborate幾多

睇分數做人
同埋佢指引有講d問題問法要點答
Explain, describe, list etc.
唔明嘅就望下份野

download唔到呀

例如問2個point合共4分 即係每個point 2分

keyword得2隻字的話 你仲會唔會elaborate

會
Key word 1分
解釋1分，解釋都唔洗用full sentence

但例如問determine risk tolerance,之後就叫你Justify your response,其實justify果part我理解就係篇文度抄返相關既內容出黎支持點解會得出答果個risk tolerance,但係我見有份PP又寫Restating case facts is an incomplete justification and will not receive credit...

Xxxx because xxxxx咁

聽過2分連解釋都唔洗

你睇answer佢係咪照抄fact?

除非佢係改卷果個
如果唔係唔會知
3小時如果係寫key word，絕對有足夠時間俾你寫埋解釋，咁點解唔寫？
我會
Xxx
Because of xxx

Next question

暫時係官網down唔到answer,所以有D迷茫

咁你搵到再discuss

佢要你寫左above/below average risk tolernce之後再抄先有意思

係咪即係份mock?

Above average risk tolerance
Since he is young and longer time horizon to recover losses

to recover loss

level1 岩岩先開始溫fa,係咪gg

Level 3 其實重點除左essay, 亦都要注意MC,
因為MC 岩就岩哂拎足分, 計番比例一題其實佔唔少分數,
但好多人做完上晝3個鐘essay, 好多都做唔切/唔識做/做到灰, 無哂心機覺得fail硬,
下晝hea 做亂填算
記得做定心理準備, 上晝考成點唔緊要, 下晝先係關鍵, MC 用黎搶分.

至於上晝essay, 好多人討論要寫幾多, 其實到時3個鐘你根本唔太夠時間做哂.
好多時睇哂條題目知佢想問咩, mark哂D 數字, 就即刻要開始答D 問題, 比你諗既時間好少, 加上部分題目係要你計埋少少數, 你既時間更加少
我當時考LV3既時候, 去到最後5分鐘, 仲有20分未答空哂, 最尾鳩寫左D 野上去, 仲要前面有D位唔識答諗唔明吉左, 我都無時間番去再睇再諗.
你會見好多人都係咁, 開頭正正常常以為夠時間慢慢做, 去到後期會愈黎愈怯, 根本做唔哂 (當然你好熟concept, 全部一睇就寫得出答案除外)
由於CFA 某程度上都係拉curve, 大部分人essay分數都唔會太高, 所以你唔駛太擔心, 盡自己能力做哂佢, 唔識做既,諗唔明既飛左佢先, 做哂識做, 送分個D先。

利申 LV 1,2,3 一take pass

lm

多謝巴打詳細心得
近來溫溫下都有類似的感覺

一來大部份practice都集中曬essay
網上pp都係morning session
好似忽略左MC
而感覺essay好多變數好難突破 反而MC d分溫落把握大d

二來聽到個講法
好多pass的人都係essay ~60% + MC ~80%左右的組合

請教巴打 上下晝考的內容會唔會明顯唔明 eg下晝考得detailed d/多d計數題

首先level 3合格分數一定多D, 我自己就真係算好彩, 應該係勉強pass個種
Essay : 3個<50, 5個51-70, 2個>70
MC: 2個<50, 3個51-70, 4個>70

下晝計數好似多D, 上晝計數唔多, 主要考你concept, 每題記憶中唔駛你答好多, 好多時你一睇題目就知識定唔識, 唔駛寫太多, 寫重點, 另外手字最後寫靚少少, 始終係人黎評分, 睇唔清楚當你錯就煩

想請教巴打你essay 有概要寫幾長
有咩心得

合格分數一定多d

level 2的MC考到好細的concept有時仲陰人 計數又好複雜
level 3都係咁

合格分數低D先岩,
MC 陰人就一定架喇, 咩level 都陰

你唔會有時間寫得好長, 你做一次pastpaper/mock paper, 真係認真開卷計3個鐘當正考試咁做就明,
唔好想像自己有時間慢慢寫, 慢慢諗, 當你咁樣既話, 頭幾題或者ok, 去到後面你會發覺時間已經唔夠。注意時間分配
唔好比ESSAY個名昆左, 其實重點唔係要你答得多, 重點係要你答得準, keyword一定要岩 (好似有D問你升定跌定不變個D).
你下下大包圍會浪費哂自己時間, 答到重點就算, 去做下一題先, 真係有時間先番去補充慢慢elaborate, 免得時間唔夠用.
我習慣用point form 答, marker都易睇D
最後記得手字唔好寫得太柒, 正正常常比人認到先

多唔多數計
太集中溫essay的concept 發覺d數唔熟

小弟依家溫緊frm,考完先再操番cfa
level 3 d mc你地講到咁易，我做左3份 scheweser mock都係66%左右
官方topic test就ok夠7成
依家好擔心想突破到75%

我覺得你明concept重要D, D算式好多時都係你明concept都推到出黎/易記D

個人覺得scheweser係深d

CFA level1
感覺只係多
未算難

Frm level 2?
Level 2 我覺得講運居多, D題目仲難捉過CFA, 你溫哂佢都可以出D out syl 比你
Level 1就輕鬆, 正常有finance 底/讀過related topics 都過到關
___
你做到65%-70%已經算ok, 我個陣都係60%左右,
唔駛太擔心, 將錯既mark低唔好再錯, 考既時候反而係小心D, MC 出名陰濕

level 2 LM

frm part1，就係見佢似cfa先自chur一次過考哂兩個

scheweser d mock真係好鬼難，essay做得5成尾6成頭真係好灰

frm part 1 同cfa d野差唔多, 都應該夠pass既

essay唔駛太灰, 其實佢都係會拉curve再決定passing score, essay 個合格分數一定低好多,
你覺得難, 同場一齊考都會覺得難/唔夠時間, 唔駛太大壓力

Agree FRM lv2真係睇運多
有好多難嘅其實都已經唔出

感謝
你話point form答
我知香港考試係無問題但我怕外國試用point form marker會唔俾分

其實你login CFA institute 個網
睇返resource,有一個叫essay tips(sth like that)
講到明建議用point form

用point form, 你自己答題同寫出黎都會清晰D
最緊要清清楚楚比marker睇, 唔好寫一大篇文咁都唔知邊到係重點

發覺asset manager code好唔熟
係咪必考架

lv 1 留名

有無download份野睇 好難熟

早幾日做過一次上年pp
有野想請教下已過關巴打
essay其實係咪寫好短就夠 例如一個答案加一小短句explanation
我見一小題少到得三至四分鐘去答
差唔多諗得黎無時間寫

你去到考試個陣/自己拎3個鐘真正做下mock 就明, 唔會夠時間寫好多字,
你寫左重點就去下一題, 唔係考你作文, 最緊要分配時間

我做過兩份pp
發覺真係要好簡短
短到用箭咀代替完整句子

掛住做essay type無操過MC
PP又淨係得morning session

lv1
溫成點？ 我pp都未開始做

+1
仲未溫晒syllabus
諗住6月先開始溫pp mock paper

你做過幾多份
Fixed income改左syllabus搞到pp同mock都唔適用
尋晚做practice exam但覺得practice exam問得比較難同刁鑽
同真實考試有啲分別

practice exam d style好似同pp差好遠

我覺得practice exam問啲考試好低機會考既野

咁係好事 明燈

又唔係既
不過佢啲mc問題未必順次序問好難睇

你地講既practice exam 係schweser?我essay正係做PP咋,做左幾份都係得55%到..

係呀
不過PP fixed income題目有部分因為改syllabus做唔到...
Btw時間咁少你地答題會點寫?

睇果題幾多分,1分一句

所以寫得夠唔夠長, 要寫幾多呢D問題可以skip,
時間先係重點, 除非你一睇條題目就識寫答案, 唔係無可能夠時間題題去諗點樣寫,
一諗到keypoint就寫落去, point form 就ok

practice exam (schweser) 確實係有D距離, 好多時都唔岩syllabus/ 問得好奇怪,
建議先溫哂D sample,mock exam先 (網上有得dl), 做番之前年份個D
當然syllabus改左無計, 但熟習番個種問法/答法都好

pp搵左但mock搵唔到

岩岩做practice exam am part
個題型好怪
我諗我做完呢份都係練返mock同pp

求past mock

其實level1係咪做網上個d practice questions同mock就夠
kaplan notes d mc值唔值得做
btw d野溫完唔記得哂

夠,
kaplan 有時間先去做

Lv2留名，各位巴打溫成點，仲有21日

仲溫緊Notes 乜都未做

我今年考lv1,而家好撚淆
你地有冇做cfa institute 出既online mock exam?
想知難度and題型同真實比差得遠唔遠？

CFA 有PP
介唔介意講下邊度有

得lv3先有

我搵極都係得往年cfa institute出既mock

LV1 有冇咩 mock / pp

好似唔多覺CFA 有 provide

Lv1有mock架...
上官網都好

本身cfa institute 官網已經有6份mock paper可以做，同埋佢都有成9xx條practice question, 我覺得d practice 仲難過mock

仲有kaplan都有好多mock 呀，係差在你覺得d難度同真實考試比差幾遠姐

我覺得要早啲開始做題熟悉下個出題形式，邊做邊溫反而可以知邊啲先係重點

lv1唔使淆啦，大部分都係大學野，同埋我覺得lv1算出得簡單

官方e-book 每個chapter 都有D 問題比你做, 可以當清一清concept 唔識做就mark低

想問下係咪level3先要3年工作經驗？

姐係佢問題都係straight forward禁出？

同問

唔係去到charted先需要睇經驗？

起碼我覺得同mock exam差唔多，同唔會難過mock exam

考哂試再諗呢D ,
報考試唔駛咩工作經驗

會盡快操下d問題
巴打溫成點

而家做緊schweser 嘅mock exam

level1 ethics大家係點溫
剩係睇kaplan notes同做pratice question
定係睇哂個本手冊

Level 1 宜家先開始溫 有無可能溫得切

完全唔知lv 3發生緊咩事 唔識溫

本手冊都幾有用，佢會show返好多case出黎，同埋講得清楚d

巴打真係睇哂?

practice question 係指CFA 個啲

都係快睇，主要係睇佢既case為主

不過到真係做題目真係變化好多，好多時一個字就已經唔同晒

我都怕溫唔切

如果商科底應該夠

CFA 官網個d
佢本ebook同kaplan notes d mc questions我都唔知夠唔夠時間做

應該夠時間睇晒 但怕記唔晒d formula

有冇pdf開心版分享下

得番廿日

本身考緊cpa 之前有朋友問開之後考咩所以想了解下

屌d formula多到 淨係d accounting ratio都一大堆

過來人
Lv 1 : 求其考就ok, 有溫書就唔難
Lv 2 : 唔值得你花太多時間係balance sheet ccy translation, 博佢唔出, 就算出都係得 3 分
Lv 3 : 要極速！9 成9既人都做唔哂! 做剩一兩題好正常，唔好畀佢影響到下午

一兩題係指大題定分題 ?

balance sheet同ccy translation起碼都有一條大題喎

係大題

不過我都覺好唔夠時間寫
莫講話諗
你係寫完整句子定答一兩隻字

我覺得考cfa有樣好有趣情況
就係每個人考完之後都好似虛脫
乜野都唔想講

有人寫完整句子又有人寫短句 兩樣都pass到
睇你夠唔夠膽博自己寫短句就中得曬d point

level 3好似無人擔心過下晝MC

唔洗記ga

點解咁講

Level2揮手
真係難lv1好多

同意，突然乜都去到好深咁，但又無解釋，好多都唯有死記

concept又難
option pricing BSM除左背都唔知講緊乜
accounting又玩到on99
又分幾種入帳方法 入帳方法入面又分impairment reclassification 背撚到傻

你undergrad讀咩科
Major accounting真係好著數

垃圾marketing
其實accounting唔係考好多分
佔比已經冇level 1咁重
但level 1跳去level 2 內容既多又廣
level 1考果陣 我粒半鐘做完 仲要肯定岩
level 2而家做mock 淆撚到仆街 全部D答案都係刪走錯果D揀出黎

講笵圍既廣度level 2真係好嘔血
係上年好彩碌過左
希望今年都碌到
不過今次無晒financial reporting

想問下
level 2做online question bank
問題既順序係同篇reading係一致
但kaplan果D跳黎跳去

真實考果陣係咪順住??

我記得係順住架
Kaplan果套玩死人
我通常都係睇一題問題先睇果段相關內容

咁kaplan係咪唔做好d
你果時溫左幾耐

做mock啦
同堆書每課既exercise

記得由10/11月睇kaplan notes到3月底
然後發覺之前讀既大部都唔記得晒
搵網上ppt notes再溫
然後做mock同chapter exercise

唔該大佬 希望合格啦

時間夠 我覺得要做埋kaplan
除左次序唔同 其實都冇乜問題
d出題方法都似既
level2我覺得好大程度係考reading speed

MC真心易,估計至少做到75%

lv1 & 2 kaplan好似都出得似
但lv3 好似完全唔係果回事

你有無特別操過MC
驚太focus溫esaay d大topic忽略左d瑣碎同陰濕野
你覺得MC多唔多essay唔考的野

我都係做佢官網果360題,我又唔覺有咩瑣碎野,GIPS囉,應該實有一題係MC。
我希望考果陣做到80% PM加55% AM 咁樣過咋。
essay真係唔識點操, 做左幾份PP都係50-55%左右

邊360題
你覺得lv3定lv2的MC深

GIPS就係好瑣碎 仲有一兩題ethic/amc

真正MC 易過mock MC
我都聽過MC易

聽過d分析
話好多人反而係衰MC
仲要衰左MC都唔知 以為自己衰esaay

因為好似樓上巴打咁講 50 essay + 80 MC應該已經夠pass
esaay大家係鬥水 50已經好好 你以為肥係essay其實係輸MC

結果一直流傳落離大家都唔care MC

留名

大家會唔會用鉛筆寫lv3 AM

有冇人有lv 3 mock 剩係搵到2014之前

你入login之後禁candidate resources就會搵到,我覺得lv2難D

好想快D考完,已經唔想溫,CFA真係好影響生活,好彩之前2次都一take pass,希望可以3個lv都一take pass

cfa個網果d要用電腦做

lv2 d MC好多數計
就係唔係問個數字 都要你比較邊個ratio大d
concept又問得好細碎

但lv3睇怕都要靠MC拉分 仲緊張

我都溫到想放棄
好大壓力
而且無請假溫書
最多之前果日射波

我都唔會請假溫,考之前2日仲要出trip

唔請假咁淡定
你溫成點

我concept明左但未熟
未操夠pp 但做題目要好多時間

唔係淡定係因為之後果個星期去旅行
我唔知你明concept既定義係點啦
我就覺得自己好多野都唔熟
通常做完錯左就mark低之後再記

仲要出trip咁大鑊 去邊

Kuala Lumpur, 你仲去旅行真係西利。其實宜家個問題係好多野一睇就明,但係要我自己解釋講返出黎又做唔到

我係考完之後去
我依家係怕練慣左佢一轉少少字眼就會中伏
仲有我做pastpaper真係會諗唔到點答
然後睇答案就 有啲答案真係牽強

D字眼真係有時唔知佢想問乜
其實AM D內容講真淺D,但真係唔識表達

同意
所以其實我寧願做MC

想問問其實agricultural commodities可唔可以hedge unexpected inflation?

我溫kaplan note 就話唔可以, 但岩岩做CFA Institute 網上練習可以

同埋CFA Institute 個網上練習話"agricultural commodities可以increase portfolio's expected return"呢句野居然係錯?

我理解係可以

"agricultural commodities可以increase portfolio's expected return"呢句野好明顯係錯啦,佢果個portfolio好似係equity+bond, commodities既expected return低過equity咁多,會decrease成個Portfolio既expected return的, 但係有diversification benefits

o,,,係WO

有時唔係唔識 係根本唔知佢想問咩
一睇答案 哦 原來係想問呢樣野

覺唔覺reading 13 EOC D題目好難，由其係insurance company同bank既題目,真係睇佢個答案會o嘴

essay 有D睇唔明係正常, 考個陣唔好太大壓力, 你唔識, 考場裡面其他對手都唔識
唔好想像到好多勁人, 其實大多數個個都唔多識答

(當然essay有時都有D淺D既送分既就唔好答錯)

岩岩做左mock morning session，d題目既字眼我覺得真係用得好差

睇得出CFA想改d字眼等大家無得死背
結果避曬d常用的keywords 搞到辭不達意咁

今日做左2013pp
感覺係點解唔係答案唔係如我想像

lv 2 jj發覺做極都係70%附近
次次做完都覺得自己下次再遇到會識
然後下次D題目獲獲唔撚同
到底lv2有幾多野可以考 屌你老母

lv1 係咪真係要背晒啲野

有冇人可以分享下邊度最難

作為lv1&2過來人我可以講其實份卷無做mock咁難
我之前都係~60頭%

希望lv3係咁就好

做極都70%咪即係pass硬

臨場會唔會打8折既
好撚驚佢出d題目我咁岩唔撚識就898

想問lv1 係計數多定問concept多
我怕會問得好刁鑽

唔記得喇
肯定係兩樣都有唔少

比起mock無咁刁鑽

lv1 留名
一邊溫一邊唔明讀黎做乜
好似花左好多時間都無乜得著咁，d野咁多，好多既都係識既野繼續識，唔識既野就死背無吸收咁
考完lv1都考慮斬鑬

有無師兄分享下lv2 lv3係咪同樣情況？

mock 係cfa or kaplan

你做開mock定pastpaper
lv2分曬大topic 考離考去都係果幾個
仲可以上晝考完就估到下晝會考咩

之前做online q bank 而家做kaplan
有past paper架咩？？

聽講kaplan同考試有些少出入

有咩係厲害了我的蟈無的

Past mock咋下話
我去大陸d論壇都搵唔到pp

MC 係mock
Lv3 am 係pastpaper

由難至淺(個人認為)
Kaplan Practice Exam>>cfai mock>actual exam

哦..嚇得我
大拿拿成60條MC 超人都背唔到出黎啦

已經唔想溫了,今年早左3月份就開始溫,仲要變左6月尾先考,真係好辛苦。

我反而覺得cfai既難d 特別係ethic
仆街我洗左1200買左Kaplan 既practice exam，其實網上有得down

lv1經驗
記得16年6月考
本身唔係finance底 溫得好足
甚至做埋大陸果D教材題目 難到仆街
結果入到試場 粒半鐘做晒份卷
記得最大既分別係平時做D題目起碼都3,4行
入到去條條題目都1句起2句止
希望lv2都係咁

做完practice question再做pp
感覺好空虛
pp的題目好短 而且計數淺好多
問d野又大路 用字又正常好多

覺得做pp會養懶自己

你做pp有幾多分,但係pp先係最似真係考果陣既題目wor

之但係應該準備好d架嘛
有d topic >70% 不過essay可能到時佢睇唔明我寫咩扣好多分

岩岩做完一份pp
寫到手痛
Practice exam不了....

就lv2黎講，我覺得最難係cfai practice question

佢個網D題目比人留言屌到爆

不如開個group大家share下d答案,我自己改有時都唔知應唔應該比分

今日先開始做第一份？

淘寶note 睇左兩次 lv3 準備呢星期先開始做題目 之前兩個lv 無做過題目 係屋企好難專心做6粒鐘

做左第六份
依然習慣唔到

果個用HB鉛筆定原子筆考
好似兩者都得

兩者都得

Level 3 Asset Allocation 同 Fixed Income 改左好多
點操好

其實改左d咩,我無深究過依方面,成日話pp fixed income irrelevant,但係其實做落都有1半應該要識

d人成日話過左level 2基本上係等charter, 話level3好易, 點知level3 先係真大佬

多左 Yield curve 同 Credit strategies,
雖然內容上實有d overlap, 但覺得佢問問題個方向唔同左，做左佢官網d supplementary question

中學老師都話入左大學就輕鬆

要睇咩科,我果陣好hea

搞唔掂

如果唔驚甩色 鉛筆好好多喎
有咩刪/改快好多

lv 3考d野無咁深/闊
但淨係限時要寫中佢想問的keywords都玩死人

Lv 3 仲有兩本未睇 留番幾多日操題目好

根本痴撚線

你睇完仲有幾多日咪幾多日lor
加油

你地會用咩筆答essay
鉛筆
原子筆

Practice questions的字眼真係想捏死佢
Discuss Explain Evaluate
Dilemma how
數之不盡

原子筆可以自己帶入去？ 之前兩個lv 要鉛筆 , 寫錯係咪直接刪左繼續寫就得

緊係自己帶,我一定用原子筆,寫得快好多

其實discuss同explain應該答既野係一樣?

Level 1 都讀唔掂係咪應該死左佢

冇讀過Account
Book 3 好撚辛苦 記唔入腦

level大家準備成點
利申，cfa官網既practice question成埋未做, mock又未做

溫到好攰好頹

辛苦
仲要無請假溫

巴打你已經做左6份pp應該一早準備好la

做同答岩係兩回事

做卷高效率過睇notes
asset allocation同fixed income無pp做真係不如一鎗殺死我

Fixed income今次改左syllabus都唔知點溫

fi我覺得係最難果part

做得太多舊題目其實唔係好記得新FI改左乜
除左bullet barbell strategy仲頁乜

如果係計下total expected return果D就正,咩yield + rolldown return .........果D真係熟曬

應該出MC咋嘛...係出am part就正

想問下duration matching, 幾時用Macaulay duration,幾時係用modified duration?

lv3 pension fund 計human capital 定係financial capital? 睇notes 話兩種都係 但做mock 有題mc 要二揀一

幾時有用modified

macaulay 好似係 parallel yield shift 用

求教
Equity
明明short side有一堆原因less efficient
點解會話short的alpha大過long

lv3 人做左幾多年pp
開始做佢question bank

好似得key rate先係for non parallel shift

就係less efficient先有得exploit嘛,愈efficient愈難用active investment黎賺alpha

開始好多簡單既都concept混亂啦

雖然比lv2好似少啲野讀但好多野都記唔到
尤其係wealth management 啲formula...

Cfa 買邊本書溫最好
求教

有d咩formula........

Gift or bequest calculation

果d無背過wor,到果陣用logic諗啦

我都放棄去背

巴打你宜家一日通常溫幾耐

10點至2點咋

1日4個鐘好神

想死
每日無精神返工
訓陣先

自住home 計唔計入investment portfolio 我印象中好似唔計 因為自住唔會拎去賣 但做緊mock 有一題計左入去

唔洗買 我同屋企人都係用淘寶note 佢3lv 都1take pass 我考到lv3 岩岩先發現大陸d forum 有得直接download 之後自己拎去印 平好多

返到黎香港得返5日溫level 1 夠做？

一日温一本書唔好玩啦

[img] 睇完唔係好明個分別

其實可以捉出題 自己留意下

各位加油

舊年溫得死，最後好負碌合格
唔好比essay嚇親，可以係mc上面拉分合格

捉出題可否俾多少少hints
另外essay你既approach係點寫 量同技巧
MC真係容易

當然有時間僅係溫晒

essay唔洗驚grammar錯，正常人地睇得明你講乜，簡短就係，你睇佢真試題啲答案都係好短

MC係偏容易 始終level3其實個量唔係多，反而只係專啲，你睇番lv2個scope同lv3比就見到，lv2太大，乜都考，lv3剩係portfolio management

識得做晒mock既題目，又明既話，其實要攞到高分唔難

感謝先

其實真係黎黎去去都係問果d,絲打你practice questions岩幾多％

要寫的唔識計 同埋有時問埋d考試分明唔會出的野
MC ~75%

Lvl 3 依家剩係睇咗70% notes

仲有個幾星期 加油

有d題目就咁話short side is less efficient真係load唔到佢up咩

如果話Price inefficient就明曬

Level 2 derivatives 完全唔知佢up乜
其實只係佔5-10%係咪可以將focus放返係FRA同equity

一做問題就發現kplan 本野好多term 同官方有出入

有d直頭提都無提過

Level 2好似無盡地獄咁...溫極都仲有野係未見過

Level1表示

第一次考 想問下係咪咩都要自己帶去

HB 筆 個啲

1 more week to go

咩都自己帶，佢有exam policy，你最好上去睇睇

個範圍大到想喊
果頭背完D野 第日就唔記得左
好撚柒多野背
仲要世界盃 好撚想睇呀

level2用flashcard就得

今日世博係咪冇lunch 比我地訂

亞博

level 3留名

cfai lv3 mock d問法好奇怪 同埋難度幾高

你可以睇睇2015年Q6第1條 我自己到依家都唔明點解佢答案係咁

Kaplan定wiley??

L2我覺得wiley講得比kaplan好，尤其pension果part。

狗飯食唔食都罷

Lv3 AM用原子筆大家會唔會用塗改帶
我又驚劃走的話個marker睇到唔想改

時間好緊迫喎
通常大把位ge

好撚難呀屌

識得個concept但記唔曬佢d keywords

有啲真係博佢唔出算
出都唔9識做

我記得lv2開始已經assume 左每張option size 係100

Lv2 等retake 揮手區，温極都唔識，好撚多野讀

溫到無心機溫
識既就識
唔識依然唔識

想問下考個陣係咪同mock一樣順住topic出?
利申:level1

個腦已經滯左接收唔到咁多野
再記都記唔入腦

thanks

另外想問level3 ethics 有咩係新？定其實同lv1 2 一樣 已經無時間睇

係,已經無進步,只係希望本身識既野都記得曬

cfai d mock真心唔係人做 得6成多d

我覺得係因為我廢

利申level1

做完仲驚肥佬
利申 lv3

連啲practice questions都唔夠70%

最後幾日大家會點準備
做多次pp定背下書

睇多次ethics
仲有3份mock未做

Level3 有咩pp可以做

我lv2 jj

臨考前一日寫一份pp
依家做下mock睇下notes算
呢幾日無晒心機溫
同一兩星期前好唔同

係…… 開始攰同無心機
臨考反而要放一放鬆

2009 - 2017

頭先做咗一份有7成幾 但係我覺得佢啲mock問得好偏

12之前個d開始唔relevant

早3/4年d格式已經有d d唔同

lv1 做mock 做到想喊

一樣

我而家都係睇返cfai 嗰幾份mock 算

巴打唔好呀，衝埋佢呀

求教
一直都未得閒搞清楚呢個concept

點解CPPI會升市追貨/跌市追沽
Equity升左 係portfolio的proportion%都自然升左
點解仲再有additional purchase of equity
唔沽左揸緊d貨又邊有錢再買多d

無野la 明la
我一開始諗錯左

會sell左D Fixed income
portfolio 1000, floor value 500, multiplier 1.2
留意floor value=/= amount of FI securities
咁你就會放1.2(1000-500)=600 to equity，400 to FI
當你equity升左1倍
portfolio value就會係1200+400=1600
你會放1.2(1600-500)=1320去equity, 280去FI。
好明顯FI既portion細左，主要因為個multiplier搞鬼。

頭先不停鑽牛角尖諗住個%

lv3去到後段根本mc仲難過essay 因為mc可以出到勁撚深但essay來來去去都係炒冷飯個幾款

我身邊過到lv3既反而調轉 佢地都係話mc 易過lv2 有個essay 4parts below 50% 但mc 全above70

反而想問各位考cfa 既本身係做咩industry/position?

我講先： audit狗， 根本無時間溫書

可能真實個份mc易掛
你班fd有無操之前AM PP?

有,但唔識自己計成績,例如indicate一樣野再justify係3分題,咁係indicate佔2分定1分？

mc有個概念就揀到
唔識都可以用剔出法

但essay係超有限時間要寫得清晰
同埋唔識就無得撞

邊幾款

我明 所以我都係求填岩個option同埋重點key pt寫到就算

之前d pp有d topic接近年年出wor 明眼人都睇得出啦

佢地都有做am pp 我自己考過1&2都覺得mock 難過real exam 以前我做mock 都係below60% 但都pass 到 不過我自己仲睇緊第5本notes 未開始做 最尾個篇reading 洗唔洗背 overview of standard, list out 哂所有standard

每個reading有3個topic有機會 每個topic有3個approach 再各有3個pro & con同2條式……

practice questions有d MC真係
但有d字眼見都未見過

計數果d話show your calculation,你地會唔會識文字,定直接全數字？

直接計數唔寫字 無時間同佢解釋呢個數代表咩 你條式係岩既話自然會同answer 一樣 唔洗特別解釋

同問

尤其是option果d 唔寫好過寫

屌level3 好撚難
唔想考

做kaplan practice exam做到嬲
原來太低active return active risk又唔可以係active manager
係enhanced index....
使唔使咁陰濕
仲有我憑乜去介定人地唔係active manager

kaplan practice exam買嫁？

見到呢d答案都唔知好嬲定好笑

呢個on9 wor 用ir 去計 最高就自然係best, under same unit of risk 賺最多。 題目無一個benchmark 點定義enhance 定active

Kaplan專出呢啲19題
如果唔係cfai mock做得太多見得太多一樣題目都唔會做kaplan

連notes一齊

無買過 notes都係dl,有時間做我寧願做耐少少pp,覺得notes d問題都係同考試唔同

唔同年份既Mock啲題目太重覆喇
有啲做左3次

唔會既

mock 定pp呀？

係 analyst space 搵唔到舊mock

唔係Kaplan 仲有咩選擇

不如大家分享下溫到d咩tricky野

我見到有0幾至17既exam paper 不過太舊唔諗住做 做14打後算

Practice questions
啱啱睇到一題仲痴線 真係人都癲

呢啲題目睇到想反枱

Lv3 2016 pp Q4（a） 係唔係out syll？

上網睇啲人話cfa level 1係冇一個standard passing score
有想問各位pass左嘅巴絲你地之前係考幾多分
做Kaplan mock 啱得6成係咪死得

想問下咁多L3 大佬 L2做落會唔會好多時間剩？

我就全部都過70% 佢唔會比幾多分我地睇

巴打之前係操Kaplan 定官方mock?

我以前做得5成幾 mock 難過real exam lv1我記得一個鐘左右做完走人 用top 10%(好似）人既7成分數計pass 所以有7成係一定pass 假設最top 個d 拎9成 咁條line 就係63 所以6成左右就夠pass 我自己係兩個below 50 其他50-70

有無巴絲做左lv3 online 360條mc? 有無用 360起碼要一日先做得哂

唔係啊 我話考試成績 冇事嫁其實好易pass 比心機

大佬你L2 咩分pass? 同埋L2你有冇早走

6成幾多先，如果consistent 6成5以上都有d機，因為level 1 kaplan係偏難。同埋睇下你每part既分佈係點，accounting一定要熟

兩個<50 其他50-70 1個>70 我上年考lv2已經改左例唔比早走

平均都應該有6成5
咁其實應該做官方定Kaplan好啲？
我見問法係有啲唔同

做pastpaper最準

果360題出自對上幾年既mock

kaplan係補番d陰濕/唔為意既topics。
最好兩樣都做，無時間就做official mock/topic test/書後面既題目
kaplan 6成5都應該大機會pass
記得做好ethics，accounting
巴打以前讀咩科/做咩工

>70 係fsa / equity? 咁你上年多唔多時間剩

無知一問..你地講既pastpaper 係咪講以前既MOCK?

利申..要考LEVEL2 未開始做題目

露c 有冇咩攻略比細佬考L2

係佔最少既econ 大約兩個鐘做完 真實份卷短過mock 有d item set 唔夠一頁紙

我讀finance
除左acct 之外好多野都有掂過少少咁解

level 1有past paper 做 ？

對自己有信心d啦 我考level 1 果時行都未入，ug讀pure science。有個底唔好太緊張就得，真正考d題目答案好清晰唔太tricky，唔似kaplan咁轉幾個彎問你

去analyst space 搵mock 得lv3有official am 既past paper 其他lv無

lv1&2 最緊要做好ethic 同accounting, ethic 好鐘意問你有無violate cfa standard 比你揀既答案全部都似是而非 但熟既話可以好易睇到answer 既慳時間又唔洗計數

平時做多d善事

pension 一定最少一份item set 出 我個時完全唔識 唯有係其他parts 補救

pension你搵wiley level 2本書睇，佢講得好好多，curriculum都寫得唔夠佢好

Pension我覺得還可以 可能我讀精算有底
唔該哂巴打

點樣留言可以只比member 睇

讀FSA叫做輕鬆既
對Level 3就真係完全無用

做pp見咩permanent income hypothesis... kaplan本書都無提過

想問L2或者過左L2咁多位有冇做topic tests in CFA website 覺得難度點？我覺得好撚難 especially FSA

FRA係好難 不過寧願呢家面對好過星期六先面對

巴打你其他part做成點 大約幾多成
我差equity

account 同 equity 好重要, 唔可以skip左放棄佢
level 2無左stat 咁送分, 要靠呢D 大part

都係輪流做Topic Tests 又無話幾多成嘅 都唔知點界定點為之100%
Equity係最大section千祈唔好放棄

唔該大佬 盡做啦

強調多次考個陣EQ好重要, 千祈唔好投降,
唔好諗到一齊考D人好勁, 其實大家都做得差或者會答錯
曾經傳聞上晝份卷有機會係深D, 如果係咁更加唔好放棄, 你仲有下晝去追, 唔好因為上晝考得唔好(你認為)就放棄頹哂, 亂做下晝份卷
至於做mock/sample exam, 我個陣都係介乎55-65%岩, 重點官方mock, kaplan個D輔助用, 問法唔岩, 有時out syl
合格無你想像中咁難, 加油!

受教了

屌你好撚感動 會比心機
巴打過哂三關？

FRA 唔難 只係搵返同一段PERIOD既LOAN RATE去計INTEREST SAVING再用NEW RATE DISCOUNT BACK TO PRESENT VALUE

我記得cfai最難有一條係currency swap 仲要係fixed to fixed 而兩個國家既interest rate係initiation之後都變左, exchange又變左 仲要計返gain or loss value
果條真係睇唔明 佢解釋又柒柒下

yes, passed

lv3 有無心得？
其實都好似無得捉題，個感覺係佢essay 唔出既mc 都會出返

ethics真係痴線,d答案全部都似是而非

A large manufacturing company is seeking help finding a fund manager for its pension plan. After a comprehensive but unsuccessful search, Brett Arun, CFA, is hired to solicit proposals from various fund managers. The client pays Arun a lump sum fee for his services. The search concludes with Ramport Investments being hired as the pension plan’s manager. A year after Ramport is hired, the pension administrator sends Arun a letter telling him how satisfied the pension trustees are with the services provided by the fund manager. Subsequently, without the plan sponsor’s knowledge, Arun receives a payment from Ramport for successfully introducing it to the pension plan under an agreement Arun entered into with Ramport when the initial contact with the fund manager was made. With regard to the payment received, did Arun most likely violate the CFA Institute Code of Ethics and Standards of Professional Conduct?

A No.

B Yes, because he did not disclose the referral fee to the client.

C Yes, because he should have refused payment from the fund manager.

點解答案唔係b,睇唔明個解釋

兩年前有D唔記得,
但LV3 EQ更加緊要, 因為上晝essay 會摧毀你自信 (除非你真係好叻一睇題目就識答), 唔係既話一定係唔夠時間, 只可以講鎮定D, 分配時間做哂D送分題. 做唔哂係正常的, 我個陣都空左10-20分既題目, 最後都好彩勉強ok, 記得唔好頹, 考左就考左, 盡力下晝搶分
essay 有D部分佢出唔到, 只可以mc出

Essay 係咪冇ethnics同gips
我見份份pp都冇

記憶中好似無

因為佢自己同fund manager 傾好 fund man 比錢佢 conflict of interest 有一句好明顯 without the plan sponsor's knowledge 呢一句已經講左比你知 因為arun 係代表pension plan 去搵fund man 所以fund man 私低下唔可以比錢Arun

lv3 係cfa website 做緊mock 做左百幾條 score around 60% 睇黎都係好marginal

因果關係, 因為件事已經發生左, 唔可以改變, 就算事後disclose左referral fee都無補於事
如果事前disclose the referral fee to the client就得, 因為事前個client可以take referral fee into account 而考慮用唔用佢, 馬後炮係唔得ge

做緊mock mc 發現d 題目真係搞事 有一題mc 問 ratio of the excess return to the marginal contiburtion to total risk, 原來只係計sharpe ratio 咁簡單

有無人可以講下
Core-satellite 同alpha beta separation點分
成日覺得兩個好相似

呢個係asset allocation果課黎架。呢個method係拎黎決定加唔加個security入portfolio。
其實past paper都有出，係條式唔同左樣咁解

core sat係講一個大既indexed position加幾個細既active position。細position可以係long only/non zero beta。
alpha beta sep係講一個position係indexed，另一個position係zero beta market neutral。

alpha beta separation用long-short

想知core-satellite 個core係咪要earn beta only定都可以earn alpha呢

indexed position，唔會有alpha

唔該

請教
咩係zero factor value

邊課？econ/equity
好似係regression既intercept

performance evaluation

俾2個manager的zero factor value & beta 問邊個表現好d

邊度見到，個feel似係將beta*factor同zero factor value加埋就係

有無lv2 用kalpan note嘅巴打發現cfai 書同kalpan計一個人嘅某年pbo嘅計法係唔同架?!(cfai mock exam am q20) 真係wrf

我發覺我對要考既野開始糢糊

level做左幾次卷都係68~69% 夠唔夠pass?

見到d terms會諗
係la係la見過ga
但又背唔出d keywords/definition
個感覺係夠做mc但做唔到essay

reading後的practice problem

market model
延伸到可以計到有幾多diff return係attribute to managment skills

岩台先知ethis 重要過gips

睇到了, zero factor value就係intercept,因為當所有factor係0既時候個return就係呢個value

Diff. - Diff. from zero factor value & beta = return from management skills

lv2未做wiley mock既朋友可以唔洗做
120條 起碼捉到佢10條error
typo都算
A/B currency rate 由B轉去A 佢answer係除 唔係乘
2 x 4 FRA 佢當左係2+4 唔係 2+2 錯到離晒普

send email黎免費down毎份？

係
仲有個
計option value成條題目反轉都搵唔到個strike price

Lvl3 ethnics點溫
睇都未睇過

係咪無得訂飯？

唔一定CORE POSITION係大嫁, 我做過個CFAI MOCK係CORE POSITION只係佔2成, 佢都已經當係CORE SAT

有得訂喇
但成80蚊

SENT! SOR呀 我都係得16年，將就住先

求教Accrual Equivalent Tax Rate的concept
有d唔清
同return & tax drag的關係

仲有180條 真係唔想再做啦

80蚊食屎

不如做完消化下mark返低有咩要記住

但level 2可以考既範圍真係闊到老母西咁
我已經做左成千條 但每做一份都有d野係自己唔知
好撚不安

level 1個個流程安排係咪CFA 個網有講

e.g. 帶咩去 有冇formula etc

第一次考唔識

你做邊度的mock ar
kaplan會出到好偏 唔洗咁擔心

Cfai mock都唔見得好正路

return 同tax drag既關係我諗住到時代數入條式到試算 咁多關係邊記到

無知一問....LEVEL 2 既ETHIC 同LEVEL 1 問題係咪差唔多?

唔係好夠時間溫

有d太偏預左攞唔到 不過應該大部份人都攞唔到

eg Pension的Asset-liablility prespective的constraints的Liability noise係咩

好似out 左 syll, 我之前有search 過

變左problem set, 同多左個講research

btw lv3 ethic 問題好似難好多

但係官方reading的practice problem有

謝謝解答

無記錯有一年pp 都有？我係search pp 條問題

Insurance的segmentation approach係咪又out左syll

邊年？
係今年改得多，好似FI 有好多改左

Mock mc做左200條左右 61%夠唔夠pass 未有時間開始做am pp, 諗住星期四五兩日al 係屋企溫4年am pp

仲有兩日

好攰 想快d來個了斷

你level幾

你地做左2018份mock未
Afternoon果份好難
同埋mock無essay個心蘿蘿攣

2

我都係
你topic test果d做成點

做左 咩成績？

岩岩用兩個鐘係電腦前面做左一次 fixed income 好難 6條岩得一條 但equity/derivative/asset allocation我都係加埋錯兩條 特別係derivative 出得好淺 問bull spread profit

FI我啱2題

OVERALL上下晝兩份夾埋~70%
有好多題係靠elimination
有d計數計完無一個答題啱先再計過
或者最後計唔到撞一個最近
如果扣埋呢d再低至少10%
唔係MC係essay死梗la

我預am 有5成 overall 拉埋有6成就夠 睇passing rate 有成54% 所以條curve 低好多 lv3我估55%都夠pass 你有7成overall 完全唔洗驚

做曬level1 cfai既mock
每做完一份都會認真溫下唔識果d
但係做極都係73-81呢個range

但7成係MC咋

btw 上年lv2見好多吉位 點解咁多人報左唔考

Lv3 afternoon做左一半
的確幾難

絕望到唔知佢up咩

lv 2 passing score 要有70% ?

岩岩對完
錯16題
不過三星期前做過一次架

70%就穩陣
其實6x%都可以

好淆
好多 formula 同theory

有無人可以解下呢題
究竟composite % of firm assets 錯係邊

其實你地使唔使番工 點解好像咁多時間都溫 mock做到7成其實好穩陣

要返
尋晚成三點先訓

訓多d都過 我覺得溫多一兩個鐘分別唔大 個腦已經記唔到咁多野

做一份mc加對埋答案都無左差唔多四個鐘
然後再hea陣就三點

我快手2個鐘就做晒份野 但當然咁做會錯多d 但慳好多時間可以溫多d同休息

MC就算7成
essay都要有返6成咁上下先穩陣

模擬真考試連做兩份 做到第二份中段就頂唔順

邊使

屌你老母 cfai mock PM出錯題既

真係好驚level3 am會唔夠時間

我驚自己寫得太短攞唔足分多d

成日驚唔夠時間 + 慣左做pp/practice questions時慳時間寫得好短

係會唔夠時間

我唔諗住寫得長
睇得題同諗埋都無左1/4時間
寫得長好有可能答唔晒

d 3分題 睇題目+諗已經無左2分鐘

識就識唔識就唔識，我放棄啦好攰

加油 唔好放棄 最尾2日先放棄 傻撚左呀?
好似病病地

我都放棄,放棄係指唔再迫自己溫,因為好似宜家再溫都唔會有咩分別。發覺真係2星期前係最fit,宜家漏曬油。 我都病病地

我都係呀
依家啲concept開始糢糊

依種最後一關既壓力真係考lv1同lv2果陣無感受過

如果一條友無申報自己係出面工餘時間有另一份工e.g 地盤 咁有無violate? 我印象中好似有conflict of interest 先要申報

其實home/ primary resident 計唔計落asset base 去計required return....

住緊又點generate return? 除非題目話佢係港豬要賣自住樓做租租

其實呢題係咪出錯左

好似如果同本身正職完全無關就唔使，除非正職有話要申報。另外如果份part time會影響到正職表現就會違反loyalty to employer, 有錯請指正

其實好睇條題目內容包D乜
如果company policy寫要申報咁一定要啦
如果冇寫 就睇份工內容同本身正職內容有冇衝突
如果冇衝突 咁要再睇份工算唔算time consuming

其實要過咁多關 answer都9成要申報架啦
除非題目寫明完全冇影響到正職工作咁明顯

求教
可唔可以解釋下Asset allocation之中
MVO同Corner portfolio
睇左幾次都唔明

問比例時又點計

cfa is watching you ?

想問下如果我而家level 2 既mock 做極都係55% 有無咩方法可以係呢兩日盡快爆到上去 我以為自己做d category 個時有60-70 係叫識 但係我一做mock 我就唔get 佢想點

星期五晚早d訓

咪咁啦

如果55% 睇黎係concept 唔清 做得多都唔太有幫助 因為mock 同real exam 唔會重複 題目轉一轉問法又會唔識 lv2範圍太廣

好既 明白 咁其實係可以點好
其實同埋你地有無話報咩班咁

有 博佢ethics出15%
wiley果份ethics notes (100頁左右果陣) 好詳細 好多cases
2日睇晒佢 唔洗再溫其他

試下重點溫下比重大果幾個topic
寄望拉上補下

同埋其實你講中曬我既情況 我真係轉一轉就唔識 除左quantitative 之外

其實我上年lv2溫習做mc都係5x-60頭%....
所以入場搏下啦
我諗操熟某一兩課熟而且比重高既topic會好啲

都好 thanks a lot

不過想知邊度有 又或者

其實我認真。 當日表現如果訓得夠真係有幫助
當年我考lv2訓得夠係好有幫助
利申 個時做mock都係5成多d

我覺得mock去到55－60%已經夠 real exam會易啲

我舊年失眠攰到想死
有咩方法好訓d

因為呢個情況我自己都遇過 以為自己好熟 結果做完mock 先發現自己根本唔熟 揀d 比重大既topic 睇多次notes 不過我之前lv2做mock都係5成左右 real exam item set 會短d 同淺d 到時睇下有無運氣比你撞岩多幾題

大家會唔會有興趣開個tg group圍爐取暖

覺得CFA level 2難過FRM好多
可能我accounting真係好廢

咩mock

巴打過左frm?我打算11月考part2,有無咩心得

多謝咁多人肯答我 好滾動

我岩岩好相反 無stat 底 frm part2 4parts 都below50% 成份都唔識做

Cfai 個d 佢個website 有

有咩特別誘因你地考完/考緊cfa ，都考埋frm ?
FRM 係唔係真係專到risk management related 先有用？

係online version 不過我睇到眼都花埋

cfa官方mock係好難，係打擊信心同埋有時d題目問得唔係好clear

pp都好唔clear ga
有時完全get唔到佢原來想兜個圈問果樣野

歡迎各個level加tg 討論
@lihkggearult

樓下啲comment先好笑
話is this a English comprehension test?

大家溫到好沮喪就要搵d野屌下

2018mock pm 有d 真係痴痴地線 d answer 解釋亂黎 有一條成個item set 都無講過bond 係要超過1m usd 本先買得 但個answer 解釋話bond 唔係普通人買得起

加油呀 唔好放棄

D model 唔洗溫得咁深入 有個concept就得
教到好難但出得勁brief 早走一個鐘

人有我有 我都有考緊精算

唔好期考任何一個考試對你工作有咩特別大幫忙

FI的index base approach之中
match key rate duration同cell match都屬於Enhanced Indexing

咩叫cell match,未見過依個terms,係咪又係kaplan果d野黎

= stratified sampleing

stratified sampling 係equity portfolio用嫁wor

FI的total return / index based approach好似都有

最後一晚加一日
大家點溫
我真係無乜心機了

我同意

大陸論壇 自己google下 好易搵到

弊la 好似得我一個狂問問題

Duration times spread有咩用

梗係爆做equity同acct啦
Ethics 有d 有得用logic諗
但equity你唔背formula真係坐係度

聽日操爆equity就上路

Equity 同accounting夾埋成35%.
CFA話就話Equity 15-25%，佢地好鐘意出accounting
上年出左4條account 3條equity
呢兩科唔好好溫真係等炒都得

Level 3 嘅同學仔做左幾多年essay 嘅pp? 我淨係做左2017 同2016，聽日唔做練習，淨係睇多次schweser 算

巴打今年考L2/L3?
想問下考試問題係咪straight forward好多

今年L3,上年L2,我敢100%講exam係易過wiley 官方mock,但係同kaplan mock差唔多

L1 最後衝刺
有學過／有讀過既岩8成
但好多未睇晒

特別係stat同hypothesis
仲有gdp marco econ

諗住睇13-17 5年算 岩岩淨係睇左13&14 聽日睇埋近3年

13&14咁遠有無用

lv 3 重考
屌你老母今次一定掂

this is market norm
無做呢行未必知
但係bond入場費唔平
正路真係1m usd

有無咩strategy/經驗可以分享

no offense
真心想請教下 要注意d咩
有咩最容易令人失手
上年essay你做唔做得曬

有冇lv1 strategy
想問下出最重係咩topic

我acct 廢 做極都上唔到70%

慘在我正正做緊呢行 平時幫客trade 開bond apple 有隻bond 少到可以2000usd, 基本上大部分bond 入場都係100,000-200,000usd 就已經買到 去bloomberg 睇 暫時trade 開都未試過入場要20萬以上

3年好似太少 所以睇哂近5年 有d out syl 但係睇下點比分都好

同埋重點係我印左13-17 但淨係拎左1314返屋企 其他3年留左係公司 唯有聽朝出街印

issue時usd 2000 subscribe
定係d retail入左貨之後拆散離賣賺spread & commission

聽日最後一日啦
差60條mock就上路啦
呢個幾月 做左1500題目
足足4個月 日日收工 星期六日溫書
我屌你老母 終於比我捱到呢日

Lv1 hea溫左10日左右
打算打天才波

考試俾唔俾帶panadol入場

呢度有無絲打
feel到谷緊M shit......

Bloomberg睇到每隻bond既minimum lot
最標準應該係200k usd 入場費
過左呢個limit可以加細單 好似1000usd定幾多
有部份可以min size 2000 usd就入到
去到1m果d 好少見

Retail有兩個方法食commission
1 食spread 2 直接收佣

Lv1 finance degree 真係可以唔洗點溫
Lv2 真係救命 d野唔係難 但好撚柒多野記

The following items are permitted in the testing room but must remain in your pockets or under your chair when not in use:

Wallet (money purse)
Medicine, tissues, and other necessary medical or personal items
Gum, hard candy, cough drops
Eyeglasses case
Keys

大家做essay 有冇自己幫自己改卷？我用最嚴謹嘅角度自己比分，得大概50%, 今次gg 了

A&F degree
目前差未讀過既Marco econ

A&F基本上level 1唔駛點溫

可以帶藥

提提大家記得聽朝print ticket
聽晚個server應該會jam死

level 1 ethics 做極都係得5成幾6成幾可以點算

唔俾帶水呢下真心戇鳩

我記得可以 但要撕走包裝

Snacks and water are not allowed in the testing room

我反而覺得frm難啲，可能啲stat concept我本身唔熟

記錯 好似有水機？？

有水機，要舉手叫人帶好煩

仲好鬼遠

佢地仲行得好鬼慢

係可以帶熄左嘅電話入去個可？
定一定唔比帶

袋 電話個d 全部唔帶得 出面會有位比你放 但無人會幫你睇 成萬人放埋一齊 安全自理 可以排隊比錢放低比人睇

做晒CFA 網D TOPIC TEST 同 半份(60題)早上既MOCK 仲有1.5份MOCK 未做..

唉...做半份mock要起碼粒半鐘 聽日仲要全部FORMULA睇一次..應該冇時間做埋去

利申 : level 2

一定唔比帶，入到去d 人check 你Ticket 時會再check 你帶咩入場

做mock 緊要過做topic test

如果係我寧願睇多次notes 唔做mock 因為mock 遇到唔識會打撃信心 同埋lv2範圍太廣 做左mock 同實際出既題目可能完全唔同 做mock 用太多腦力 最後一日唔好咁緊張先可以有好表現

我都係咁諗...聽日快速REVIEW NOTES 一次.... 希望快D完

下，係咁既咩

sor自膠

呢樣真係好麻煩

想問下你topic test果度做成點 我做哂全部average係70% 但percentile好似得60幾 d人係咪咁痴線

78% 但係percentile 都係7成左右.....個人覺得TOPIC TEST好似難過MOCK

水你唔到
1m usd好耐之前既事
的確依家係200k左右

入面有水機

唔好咁認真
個test比人做到爛
分分鐘有人chok到自己100%
你識幾多你自己心知肚明

我記得佢叫你要turn off姐
但我通常都唔帶入去
唔好搏

ethics真係搞唔掂，做極都係岩一半

問過fd話就咁熄就得
但係佢張ticket 話唔比帶叫我地擺起屋企或者車上面
我心諗有冇cfa institute有冇離地到咁

上年好似唔俾帶

lv3又有問題，spread duration 唔係應該high yield bond more sensitive???

你可以試下嘅，上年帶左入去都比人叫你拎番出去

利申- level 3

no
high yield bond 本身已經係高spread i.e. risky
所以重點應該放係expected loss probability x expected loss severity

IG個credit spread migration 影響大好多

Derivatives的pp同mock好似問得淺過課程好多 尤其是計數方面

佢教既derivative同現實好大出入
考完就好忘記佢

如果巴打係指credit spread咁我就明

但有條mock定practise 係講investment outflow 之後影響hy個spread 多d，我諗緊佢係唔係指bid ask spread rather than credit spread...

貼晒成條出黎先有得討論

係...淺勁多...

因為HY liduidity問題 fund outflow對佢地的spread影響大d

所以個spread 都係指 credit spread?

lv3 essay會唔會唔夠時間做 咁多條

應該用

大家用pen or pencil

A bond’s credit spread is a function of several factors, including its likelihood of default, its probable loss given default, its credit migration risk, and its market liquidity risk.

pencil 反正mc都係用pencil 廢事帶咁多支筆

唔驚甩色

諗緊用唔用藍筆

想問下樓上咁多位L3大佬
你地上年L2 多唔多時間剩？

多
試過剩1 hour

有無人覺得做Kaplan Lv 2 d mock exam已經唔想聽日去考試 ？

點解可以做得咁快
同埋係咪少左好多計數？

ok thanks

我手汗大好易化

唔好做Kaplan是常識吧

可唔可以講多d L2 難度
D問題係咪straight forward好多

點解淨咁多時間
齋睇個case都用好多時間

level 1 x3 or x4
in my opinion

mc 一係識一係唔識
識就一條好快做完
唔識你點諗都唔識架啦

睇題目先睇文是常識吧，level 2都唔少qualitative題目，一定做得切

l2 同l1 難度無得比 我12月考l1 全部都係above70 之後6月直接考l2 用返l1溫書方法 死得超慘 有6part below50% 第2年準備得好先過到 第二次考基本上我入到去sure 我岩既題目只有一半左右 反而我做完lv3既mock mc 覺得淺過lv2 因為lv2 concept 太多 好花時間諗 3個answer 入面得一個係肯定錯 2揀1咁 我諗做2-2.5個鐘

有冇人分享下自己間firm對考試既補貼？
正路係唔係報銷考試費？

可能人老左 感覺好難集中3個鐘

pass就full claim，唔pass就無

再次推tg group,一齊入黎最後衝刺

pass 左claim 全部 考哂3份 1萬bonus 另外chartered錢公司比埋

似乎福利幾好
八月入職先知補貼詳情
都好期待
利申：fresh grad

屌..同感

係..仲要實唔夠訓..

26咋屌 讀個lv2已經覺得力不從心

今晚早d訓 如果訓得著ge話

尋晚都已經唔係好訓到

今晚巴西

希望pass

我地同分

我睇返有幾個category得20％正確率 姐係below 33％
諗返應該係幾個topic 讀u個陣冇讀過
陣間惡補2個鐘再做mock
陣低兩個mock淨睇答案唔做
冇精力了
然後god bless me
Fail 左就等入職之後firm補貼我考多次

你會做邊個field ar
感覺上CFA好似無咩用

係無用
我唔係洗濕左個頭我先唔考埋落去

L3巴打們

我比到你地既最大建議係
早D訓

絕對比起溫多兩粒鐘有效

sunk cost

唔睇多兩粒鐘會蘿蘿攣訓唔著

將來有機會要報master都幾好呀

sunk完再sunk多獲

見過人地份CV 淨係考左LV1
但寫住passed cfa level 1 and committed to become a charter holder

應該已經violate左ethics

係咪頭果句冇問題但後果句有問題 ？

thats right
u can only state facts

Lvl 3 無睇過ethnics
前兩個lvl 都無睇
Lvl1 50-70%
Lvl2 below 50%

其實都真係common sense
得好少部分要死背
反而gips好麻煩

反而覺得GIPS無咁模稜兩可

有冇人講下聽日有咩要注意

Passport
Exam ticket
Pencils
Erasers
Dog lunch receipt
應該咁上下

你唔帶cal 機咁勇

仲有用pen呀

如果lv3 overall 60%就夠pass
點解淨係得一半人pass到

你呢個問題，我level 1/2 都問緊⋯Level 1&2 合格率仲低，但passing score 我估都係60 左右

其實我都唔明點解合格率咁低,我覺得自己lv1同2都游刃有餘

lv1/2 passing score唔係65-70咩

睇現場d空位
可能會有一兩成人無到 咁淨係計到左果d
adjusted passing rate可能60%
都係有d低

淨係用有考既人黎拉curve top1%考生既7成分數係passing score 你當佢地拎90% 即係63%左右已經穩pass 咁當然有機會佢地個分數再低d . lv3考生正常都係在職 有幾多人可以花咁多時間每日溫書 所以passing score 再低d 都正常 同埋比起其他兩個lv lv3合格率去到成54%

計70 穩pass... minimum 我估60-65 都pass? 上兩年我都唔覺得我做得特別女弓木

無論份卷淺定難反正都係拉curve 拉到得4x%人合格 所以睇SCORE冇咩意思

利申: LEVEL III考生

*特別好

PEN咩
我見佢好似剩用pencils

pencil係可以既
上下午通用

2b pencil, blue ink or black ink pen for essay

passing rate唔計absent

gips都唔知點溫 睇過一次算 要記就太多野記

咁即係仲低

點解會咁多人fail

我諗外國唔少人肥，始終asian都係考試機器黎

大家早D訓
明天見

原來唔帶得塗改帶入場

tape 得唔得？

通常會有20～25％ absent

tape咪即係帶
佢話可以用pencil or pen
但同時lv3繼續唔可以帶Highlighters, correction fluid, correction tape, or rulers

大家早d訓
聽朝要6點出門口
住得遠
下次我考既時侯就直接卜酒店

我都係,希望無下次

到底t test同confidence interval
呢堆係咩黎
大學數底差的

Retake 吧啦
利申：level 2考生，聽日入去裸考

Level 3 essay 係咪多數唔會出ethnics / GIPS
仲未睇過呢2個topic，掙扎緊睇唔睇埋好

得呀..我上年都有帶..

15分鐘後訓
stat真係唔熟
rip

加油呀 大家

我放棄了，就算做buyside trader, lv 2 d野都有一半未見過，下年唔好似lv 1咁最後兩星期先溫

範圍大到痴撚線

係bayside 行內其實無乜用，考黎都係比自己打下J，好似有d野識咁，anyway ，我唔去考了，廢事出result 話我fail

冇買狗飯 要排長龍買lunch了

行去機場terminal 2都係十分鐘，之前考frm都係咁去食譚仔三哥

LEVEL 1 真係一個星期都夠..但LEVEL 2 另一個層次...

但就算FAIL 都應該冇人會知掛? 入去試下運氣都好..

諗住買個三文治算..佢D狗飯真係

做左兩份官方mock 同兩份Kaplan 都係得~55% 反正一定fail 唔去浪費時間，諗下下星期中點asset reallocation 好過

佢哋d野無改善過 ？考生投訴左好多年

55%夠做啦真心 我仲差過你都照去

Top 1% student scores 的70%~~大約要64分先pass

訓得4個鐘

各位屙屎最好屋企去定先
佢個廁所臭到仆街

訓得勁差，訓下醒下咁

怯？怯就輸一世

好撚眼瞓

最後120條

你會後悔 實際pass 一定易d

Btw 大家做完可以comment 下Kaplan notes實唔實用
個人覺得有d位寫得太詳細 晒左好多時間溫無謂野

既然不做都後悔點解唔選擇做左先再後悔

好眼訓 陳晚訓唔著

我得三個幾中

好多女性考
估唔到
利申：非歧視

到左
係hall1

係就搭機鐵啦

仆街遲到喇

沙甸魚機鐵
利申：逼緊
機場落完一批先好d

利申：有位坐

仲塞過演唱會

好多女

見到有人成套老西咁去考

可能考完要返公司姐

聽到都覺得慘

咁撚難既

邊part難先 同埋做唔做得晒

Lv1 做得晒
問得偏

考lv 2有隻雀飛左入來個試場吱吱吱叫左成個幾鐘

大家essay有幾多分無做

利申 19分
漏空左最後無時間做返

痴撚線 下次帶飯算
狗飯條隊

做晒 有15分鐘check卷

恭喜巴打

做得完唔代表拎到分 我都有十幾分係要鳩寫

好似比之前難

做晒有成粒半鐘睇女
D大陸妹好撚正

我覺得份卷係幾有挑戰性

我覺得難過2017 pp
計數比想像中多

粒半鐘

仲要係大陸妹

佢唔係level3，level 3真係寫到手都殘

今年個安排好差 八點九仲排緊登記

有d計數題 想亂寫都寫唔出

Mc撞手神
Lv3就慘d
希望pass lv1

真係好難,d計數有2題唔識...

Level 1 報到

狗飯最好係有張台

買飯票+自帶乾糧lor

辛苦大家，8月放成績再推post

mc好似唔算太難

易到爆,覺得有機會80%-85%

個個都諗住50%essay+70%MC
呢個簡直係optimal portfolio

d ethics一如以往模稜兩可
我唔敢咁高估

但中間果幾題真係做到有係大草原上奔騰的感覺

我又唔敢咁好信心 其實份mc有唔少tricky位 check左先救番3題

屌 lv1 考到咁撚專
感覺上已fail

最衰唔可以討論題目 ,算啦,唔理結果係點,盡力了

係,中間幾題真係.我剩左成45分鐘

有題我好懷疑 0%已經係highest

你地grad左幾年考lv3？

tg group傾完del gp 好似係

無lock到

ethics之後大部份都送分

我用左超過個半鐘check卷

已到九龍站
一放即刻搶閘

應該係

level 1真係問好多concept野
唔熟真係會仆街 同埋好似下午難d

仲有好多formula野
同埋考到exact wording
大佬啊 人ge記憶力有限
你d wordings咁似是而非叫人點揀

係咪得我覺得MC有啲難
雖然我都覺得中間幾易但overall我覺得難

不如講下你地之前係點準備
覺得自己攞到幾多%

尤其是係你ar 咁鬼有信心 嚇死人咩

你覺得難過AM/PM mock

Same 我都覺得有啲難

咁多人考完先出現ge

準備報level 3 輕鬆，滿分就chok唔到
有十題唔sure

費事大家中伏
係咪連難唔難/易唔易都唔討論得

點會 唔可以講考乜姐

我果邊既監考好嚴...

易過2018 pm mock但難過以前mock同2018 am
今朝果part都難難地
有啲都要亂寫

比盡佢全部岩晒未又係pass
咪鬼理佢

因為我不嬲做mc都好叻,同埋我有翻做cfai果360題,但係我am應該炒得勁,我覺得am d數好難

我文科數底好差
你預essay有幾多%

文科考到lv3

am真係難 啲數空左兩三條

same here

文科 + 無方向感

無事既實pass

agger
下午好多maths都唔識計，ethic果part又難d

我都文科,會考數拎E, am我估50左右,佢d數同pp有d唔同即刻死左

通常都係邊個聽過下就揀邊個

我數底都差
上年過到lv2我都覺得係奇蹟

諗住CFA LV1 > FRM LV1 > CFA LV2咁去
大家點睇

MC都叫有得撞
同埋lv2好多只係問方向升跌 可以唔識計都得

lv3 d計數 一計就8分

好呀
贊成！

果題八分完全無做
其他都叫做有得亂寫

巴打 level 3?

已經仆街左

喂我又係有條8分無做

level2巴打覺得點

Essay 收左皮，希望有 50 - 55分
靠mc 拉

lvl 1 PM難到hihi, 題題問concept, 考你背到幾多...估計應該得5成, gg

ethic全部9 撞

岩幾多成先pass到

Level 1 d account好似好深咁

未去到QP水準
但我見學校唔係acct/A&F應該係唔洗讀的

我覺得pm 難過am, 問嘅內容超廣

L3
AM難, 有幾分做唔晒, 其他都叫有寫到野, D數係難計但係都應該拿到分
未必拿晒
PM真係ethics打後送分
估唔到今年ethics出得咁深

食lunch先慘
D LV 1小學雞係度講自己岩岩岩
屌你老母無人想知呀我想食飯溫書渣

算
特登問到好偏

幾分做唔曬咁少 咁對你一d都唔難

笑到仆街, from reddit L3 forum

[url]學術討論: mark to market係咪唔applicable to options? 因為只有long side會有credit risk?[/url]

真心問 點解驚依到討論試題? 斷估cfa institute唔會起到你底掛

Diu level 3 is on9
要set定個fund 下年再去考

real life
mark to market apply to everything
一日未expire一日都有mark to market可以做

我前年12月考level1果時有個鬼仔比人捉出貓，佢死口話無，唔知最後點

反而調轉 我睇13-17am pp 點都有兩三題唔識做 今年呢份基本上就算唔識全部都寫得出小小野 另外幾條數 mock mc 有出過 如果有做mock 會識做

真係有人出貓架？考左三年都唔知

做咩有人認真左

有冇巴打知lv1大約幾多%合格 我聽講拉curve但有冇大約個range?

我填左好多張violation report 喎

你都係等通知睇下我地有無寫你地名先啦
而家d proctor 好聰明 唔會同你爭辯

好似係計成積最好既10%人，佢地既成積既7成。
所以理論上你拎7成分數就一定合格（好似係）

60-65% lv1咁多人考 得4成幾人pass

其實大約幾耐會知有無俾人寫violation report?

真唔真呀 出貓唔係即刻的出去？

你都認真左

我連VAR都唔記得

咁你係咪抵打先

唉，對過2條錯鬼左之後我都唔敢再對

老老豆豆，考完真係有9成題目已經唔記得左
考完嗰刻真係有虛脫既感覺

考完唔對是常識吧
雖然一完個刻都忍唔住上網check左兩條...然後

應該所有product 都可以 MTM
Option desk 都要出MTM PNL

你見鬼佬好多呢d case

幾時出成績

1,2 14
3 28

30分鐘倒數

等報2019 Level 2

15分鐘 淆淆地

肥左

都未收到email

官網有得check

pass

1個月速成 pass左

lv2 passed

Pass lv1

LV 2 passed

l3表示仲等緊

有冇appeal
差一條線就pass

個RESULT 張野個format 好似唔同左? 過晒90%

已收email passed
高過90線

未有email應該上官網都查到

level 1 passed

passed

level 2 passed!!!!!! 仲要高過9成

各位大大，level 1過左，考唔考埋落去好？

利申：做corp banking，CFA好似冇乜用

level 1 佢話 passing rate 43%
但係身邊無聽過人肥

Level 2 pass

level I overall過90%

想知過90% 既溫幾耐左右
同埋洗唔洗買 study package

level 1 passed overall過90%

lvl 1 passed 岩岩過min passing, 不過今年ethics啲分低到咁

我都想唔洗買 報名費焗住要買埋
有人淨係睇官方note 有人淨係睇schweser note 有人兩樣都睇
schweser note就精啲少啲野睇 自問理解力夠可以淨係睇呢套都夠

報名要買埋 schwser note?
好似淨係包官方

schwser note 上網下載得啦..